議員促發債用外匯基金 金管局憂影響市場信心

議員促發債用外匯基金 金管局憂影響市場信心

【Now新聞台】政府預計今個財政年度赤字逾三千億元，有立法會議員建議發行債券或動用外匯基金，金管局憂慮會影響聯繫匯率穩定及市場信心。

立法會議員(區議會第二)李慧琼：「外匯儲備超出100%，部份能否幫忙轉至財政儲備，讓財爺不用太擔心。」

金管局總裁余偉文：「動用儲備或外匯基金或發債都有一個訊息，是香港的財政紀律是否仍然嚴謹？還是會一直用下去令財政儲備或外匯基金會減低？令市場質疑能否維持聯繫匯率制度，信心一受影響，市場就很迅速可能就會投機活動，令市場波動大。」

立法會議員(工程界)盧偉國：「若發債有清晰目的，亦有合理回報，政府發債也不會太負面，否則世界上不會有這麼多政府發債。」

金管局總裁余偉文：「非發債就一定不可，而是視乎如何發？發多少？」

你有美元聯匯仲想發債 ? 想學阿根庭 ?

真係冇水？

LM

仲有8千億. 有乜閪野要驚依樣驚個樣? 你話負8千億就話姐.
再者, 經濟差梗係要告內需
屌你成日縮下縮下 香港GDP咪只會更加縮

谷內需

個個挖到正苦冇晒錢就想挖埋外匯基金
蛀米大蟲就係呢班

五毛唔夠膽推

其實D on9 真係on9 唔係扮架喎

推

推到香港出現財政危機

支那喉住筆錢好耐

民建聯 同 工程界 原來都係啲攬炒派

支持用外匯基金

支那冇水

明顯係支那無水要講香港d美金送中啦

支持發債
銀行水浸 港共比高少少息率已經大把銀行狗衝去買啦
有聯繫匯率就唔可以搞外匯基金同印銀紙
加稅姐係搞鳩香港人
一定支持你發債 越多越好

出咁多糧比班黑狗 梗係冇錢啦
今晚又有ot claim

民賤聯參與管治

外資開始走，失業率又升，另有移民潮，預期樓市會低增長，稅收會大跌，香港政府一年開支要5千億，如果收入真係大減，隨時兩三年就要乞米，如果樓市冧埋，連發債條件都隨時無埋

唔準你咁講

呢個位唔係咁明 可否解釋一下
想問但無呢方面底子/認識

個人認知：
有美元聯滙 = 港幣amount fix左 （假設港府有既美元amount 不變）
如果發債。。。咪住咁佢發到債咩

發債變相鼓勵市民將資金投放係政府以換利息
而係聯繫匯率下 如果香港債券既息仲高過美元既話就會吸引好多人投資落去
到時香港去邊到搵咁多息還比人

開始用外匯基金啲儲備喇.

原來係咁

相信係政府內部知道開始有走資潮，所以由議員放風話發債

想知咁阿根廷發生咩事

終於要用外匯基金

中共末日狂奔入大直路

基本法腐乳

今次要支持民建聯

推

留名

個小小儲備都救唔到海航

資產一夜貶值不是夢

佢個所謂儲備唔知仲有幾多係到呢

揸美金保平安

港共開支只會越來越多，收入又會不斷減少

估唔到滅亡得咁快

用啦用啦，用離起明日大愚得唔得？

其實政府 "賬面上" 都有好多盈餘
點解會搞到外匯基金......係咪好多唔見左

足總前主席5,060萬沽美國銀行中心

香港政府收入 主要靠賣地/印花稅
樓市一跌就一定仆街

阿根廷2019年通脹50%

離岸既鎂先係自己嘅